民航處宣佈13/3 18:00起禁飛波音B737 MAX型號客機

埃塞俄比亞航空一架載有149名乘客的航班周日（10日）發生空難，全機人罹難。事後全球多個國家禁止屬出事航班同一機型的波音B737 MAX型號客機飛越領空，本港民航處亦宣佈自今日傍晚6時起，暫時禁止所有波音B737 MAX型號飛機進出或飛越香港。

民航處稱根據事件的最新情況，決定暫時禁止所有波音B737 MAX型號飛機進出或飛越香港，禁令今日下午6時起生效，直至另行通知。又指有關臨時禁制僅為預防措施，以確保航空安全和保障公眾。

因應較早前印度的香料航空（SpiceJet）和俄羅斯的Globus Airlines仍使用B737 MAX型號飛機，在香港國際機場營運往返香港和目的地的航班。民航處已就有關臨時禁制的安排聯絡該兩間航空公司，兩間公司均表示全力配合，並以其他機種繼續提供服務，以盡量減少對乘客的影響。

香港都跟大隊bam B737 Max
幾時到FAA出手全球force ground

美國點會ban自己友，除非係美國炒返鑊先有機